英國新聞 四月五日 至 十一日最新解封情況

英國新聞 05/04/2021

針對後生: 四十歲以下打楊森只需一針
七月開打: 鼓勵年青人接種打完去旅行

快速檢測: 每星期可免費自行檢測兩次
方便柯打: 試劑可郵遞或到藥房自己攞
店舖解封: 首相今晚宣佈餐館放寬詳情
有得旅行: 五月中推出旅遊交通燈制度

減炭目標: 六年內舊暖氣系統轉用熱泵
環保有價: 新科技暖氣系統一萬鎊起跳
冬天點算: 熱泵暖板温度低只有五十度

彈性上班: 英三分二公司鼓勵留家工作
政府帶頭: 租共享辦公室俾公務員使用

教育出事: 百分之六老師曾受學生欺凌

英式龍舟: 劍橋男女子隊賽艇同時勝出

#NEWS
更多報章頭版及新聞圖片刊於以下連結:
⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️

@UKNewsTodayC
歡迎轉載，令英港人更了解英國最新資訊

英國解封詳情 What's the roadmap for lifting lockdown
英國首相約翰遜剛剛 (4月5日) 宣佈下階段解封詳情。 小編揾咗BHK幾個義工，分工合作，即時幫大家翻譯有關要點，等大家可以提早計劃，安排各方面行程:

英國4月12日解封詳情 (第二階段)

• 所有店舖全面解封(只限戶外)
室內活動將繼續保持限制

• 限聚令：最多六人，兩個不同地址住戶可以聚會，只限戶外。

• 髮型師﹑美容師及其他需要近距離接觸的行業，均可恢復營業。

• 餐館﹑酒吧及酒館: 可在室外提供餐點及酒水。

• 健身院﹑水療中心﹑動物園﹑主題公園﹑圖書館及社區中心均可恢常正常開放。

• Staycation: 家人(需同一地址) 可以在國內渡假

• 婚禮: 出席人數上限十五人

• 喪禮: 出席人數上限30人，纓紅宴上限15人

• 兒童活動: 可以在室內舉行

• 護老院: 探訪人數上限增至兩人，另外兩歲以下小童亦可隨從探訪，數目不限。

5月17日解封詳情 - 暫定 (第三階段)

限聚令：戶外聚會放寬至30人，室內聚會最多六人，兩個不同地址住戶可以聚會

• 餐館﹑酒吧及酒館: 可在室內提供餐點及酒水。

• 婚禮: 出席人數上限30人，可舉行其他禮儀如聖洗禮。

• 戶外演出: 電影播放會及話劇可如常上演

• 室內活動: 電影院﹑劇場﹑兒童休憩場所及博物館可恢復開放

• 大型音樂會: 可恢復舉行，但有人數限制
• 疫苗護照: 政府將開始試驗計劃，日後或只限肺炎檢測陰性者或完成疫苗注射者入場

• 酒店: 青年旅館﹑民宿全面開放

• 出國旅遊: 按情況開放，返英或需檢測及隔離
• 交通燈制: 政府將在本周公佈詳情，
• 紅色名單: 歐洲多國因疫情嚴重，返英預計將需酒店隔離十日
• 黃色名單: 疫情較平穩，預計回英前要檢測，回英再檢測兩次，需家居離十日
• 綠色名單: 疫情隱定，染疫人數低，注射疫苗人口比例高，如以色列及香港，預計回國前檢測，回英後再檢測兩次，但毋需隔離

• 體育運動: 成年人可恢復室內集體運動

6月21日解封詳情 - 暫定 (第四階段)

• 解除所有社交距離限制及限聚

• 所以私人聚會包括婚禮及喪禮均不再設人數限制

• 夜總會等場所恢復營業

威爾斯及蘇格蘭解封情況與英格蘭略有不同，詳情請看:

加入 🇬🇧BHK Channel 🇬🇧 TG留意更多資訊

加入 🇬🇧BHK 英戰線 🇬🇧 HK/UK 討論區繼續討論

香港移民英國人數不斷增加，BHK希望為大家提供更多方面嘅支援，如果您每星期有一﹑兩個鐘頭嘅時間，希望您考慮加入我地嘅義工行列一齊為英國香港人出力。

#lockdown #restrictions #relaxation #uklife #covid #socialdistancing
#香港人加油 #英國疫情 #英國 #武漢肺炎 #BNOVisa #BNO #BNO平權 #lockdown #疫苗

而家astrazeneca 單野點

推番

成人繼續接種，但暫停同後生接種，要再睇研究再決定。而家越來越多疫苗，停阿斯利康仲有其他陸續可以用

知唔知j&j 有幾多供應

英國新聞 06/04/2021

輿情告捷: 四一二按計劃解封報紙大讚
逐步放寬: 下周一非必要店舖恢復營業
新限聚令: 禁止室內聚會戶外限聚六人
親友相聚: 兩戶人可室外聚會人數不限

疫苗護照: 唔夠票約翰遜話會先行試驗
國際旅行: 疫情難料官員叫咪買機票住
紅綠燈制: 按疫情劃分香港客或免隔離
高危地區: 三次檢測另需指定酒店隔離

剪個靚頭: 髮型美容美甲均可恢復營業
飲杯啤酒: 餐館酒吧飲飲食食只限室外
舉重健身: 開放文娛場所但禁集體活動
國內渡假: 暫時只限住埋一齊嘅人旅行

終成眷屬: 婚禮出席人數放寬至十五人
喪禮人數: 上限三十人纓紅宴限十五人
兒童樂園: 細路仔活動室外室內均放寬
兩人上限: 護老院探訪可帶兩歲下幼童

北愛騷亂: 連續三晚有人丟磚頭汽油彈
脱歐累事: 和平條約暗湧多年再起爭拗

揾工福音: 八成六商企半年內增聘人手
振興經濟: 財相鼓勵投資商企行動支持

高齡產婦: 人工授孕需求爆升收費高昂
公立免費: 封城累事女性錯失授孕機會

狗賊偷狗: 封城後失狗數字急升兩倍半
小心防盜: 打晶片放狗路線日日要唔同

市長跟進: 倫敦三分二人撐大麻合法化

高印花税: 唔搬屋搞擴建花園越來越細

即時叫停: 彩票局網上十鎊遊戲易上癮

#NEWS
更多報章頭版及新聞圖片刊於以下連結:
⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️⬇️

@UKNewsTodayC
歡迎轉載，令英港人更了解英國最新資訊

英國order咗3千萬劑 janssen j&j, 不過嚟緊仲有moderna 1千7百萬劑， 之後仲有 norvavax同valneva, 應該唔會斷